---
title: Fate Masters Episódio 17 - Extras
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2016-05-06 11:35:00 -0300
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
 - Extras
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Rafael Sant'Anna Meyer
 - Paulo Guerche
podcast_time: "58min"
itunes:
  duration: "58:22"
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters17/FateMasters17.ogg       
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters17/FateMasters17.mp3
     size: 56045568
iaplayer: FateMasters17
related_links:
  - text: Nicola Castrogiovanni - personagem exemplo citado pelo Mr. Mickey
    link: /personagens/NicolaCastrogiovanni/
  - text: Matheus Gabriel - personagem exemplo citado pelo Mr. Mickey, dono do _Livro de Todos s Mistérios_
    link: /personagens/MatheusGabriel/
  - text: Terrance Choi - personagem exemplo citado pelo Mr. Mickey, dono do _Robe do Mestre as Armas_
    link: /personagens/TerranceChoi/
  - text: Nest
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/153980/Nest--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Young Centurions
    link: http://www.evilhat.com/home/young-centurions/
  - text: Daring Comics
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/173130/Daring-Comics-RolePlaying-Game
  - text: Episódio de Criação do Cenário _Caçadores da Alvorada_ (_Dawn Hunters_)
    link: /podcast/FateMasters7.5/
  - text: Episódio sobre Aspectos
    link: /podcast/FateMasters2/
  - text: Jadepunk
    link: http://www.pensamentocoletivo.com.br/role-playing-games/jadepunk/
  - text: Destino de Hogwarts (Adaptação de Harry Potter do Mr. Mickey)
    link: https://drive.google.com/open?id=0B5ecFMxgUsUQWHpLRmcyVnp5TUk
  - text: Destino dos Desenhos Animados (Adaptação de Desenhos Animados do Mr. Mickey)
    link: https://drive.google.com/open?id=0B5ecFMxgUsUQOUJzMXY4TENCZkU
  - text: Psychedemia
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/142732/Psychedemia--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Deadman Wonderland
    link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Deadman_Wonderland
events:
  - time: "00:05"
    text: Apresentação
  - time: "01:13"
    text: Definindo Extras
  - time: "04:12"
    text: O que define um bom Extra
  - time: "07:06"
    text: Como criar um Extra (em conjunto ou não com o jogador)
  - time: "10:47"
    text: Definindo Extras, Níveis de Poder e o que comporta  mesmo
  - time: "18:27"
    text: Definindo Permissão e Custo
  - time: "23:57"
    text: É possível usar um Extra, sem pagar Custos, desde que cumpra a Permissão
  - time: "27:45"
    text: Sobre Extras implícitos (como _Façanhas Centuriãs_ em _Young Centurions_)
  - time: "30:49"
    text: Extra de Armas e Armaduras segundo o _Fate Básico (págima 253)_, e Extra de Ferramentas
  - time: "36:12"
    text: Extra de Equipamentos
  - time: "40:05"
    text: Extra de _Talismãs_ de _Nest_
  - time: "44:05"
    text: Como um Extra entra na História e sobre as _Aptidões_ do _Psychedemia_
  - time: "51:06"
    text: Extras não são apenas super-poderes
  - time: "54:39"
    text: Extras devem depender o mínimo possível de regras novas (_Desenhos Animados_ são exceção)
  - time: "56:49"
    text: Considerações Finais
soundtrack:
  - music: Ambient Pills
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
  - music: Ambient Pills Update
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
episode_count: 26
episode: 17
---

Continuando nossa série de Façanhas, Extras e Fractal do Fate, vamos falar sobre Extras, os elementos que você irá descrever usando regras novas ou adaptação das regras do Fate. Falaremos sobre o que são, como criar, quando criar e como funcionam alguns Extras muito interessantes, como os _Talismãs_ de _Nest_ e mesmo coisas que já comentamos, como as _Façanhas Centuriãs_ de _Young Centurions_ e _Mega-Façanhas_ do _Atomic Robo_

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com a hashtag _#fatemasters_)][fb], e pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
